專家：科興拖低群體免疫 BioNTech有效率更高將運港 市民宜稍等

專家：科興拖低群體免疫
BioNTech有效率更高將運港 市民宜稍等

【武肺第四波】

相關新聞：網民製開源App助記錄行程

【本報訊】日內開打的科興疫苗有效率只有50.65%，也未有足夠第三期臨床研究數據證明60歲或以上長者的保護效益。香港大學微生物學系臨床助理教授薛達指出，科興疫苗有效率較低，會拖低群體免疫，若想本港達到群體免疫，需要較多人接種德國BioNTech疫苗。另一港大教授高本恩亦認為，科興會拖低群體免疫，現時疫情受控，港人未必需要急於接種科興。

衞生署轄下聯合科學委員會主席之一的劉宇隆周五表示，疫苗接種覆蓋率須達全民人口六、七成才有望讓香港生活回復正常。但薛達表示，以武肺病毒傳染力一般一人可傳染2.5人推算，即使疫苗有效率達100%，也需約60%人口接種疫苗，才能產生群體免疫。當疫苗有效率減少，需要更多人接種疫苗才產生群體免疫。以簡單統計學及只接種一款疫苗推算，因科興疫苗有效率只有約50%，即使全港人口都接種科興，也不足以產生群體免疫。至於同樣即將可接種的德國BioNTech疫苗，有效率較高，有66%人接種已足夠產生群體免疫。

相關新聞：科委會：無證據指接種能減病毒傳播

■港大教授高本恩認為科興疫苗有效率較低，港人毋須急於接種。

科興有效率僅約五成

現時政府安排港人同........

薛達表示，。。。。。。。

放寬防疫需2/3人免疫

港大公共衞生學院教授高本恩也認為，。。。。。。。。

他認為政府可訂購多些BioNTech或莫德納疫苗，「現時市民未必要急於接種科興疫苗，因疫情已受控，我們可以等所有BioNTech來港及接種」。

高本恩教授會唔會好快畀港大炒？

-166% 都只係較低

班專家食屎啦

竟然有人講真話

專家好勇

英美好過中國

科興咪留俾3萬隻同高官囉

佢個席位係終身制，佢好難搵到理由去炒佢，除非佢被捕坐監

因科興疫苗有效率只有約50%，即使全港人口都接種科興，也不足以產生群體免疫

專家重點,打左都無撚用

林鄭:叫班專家食屎啦

犯國安法拉得

戴蛇好似都係終身制位喎

BioNTech有幾多數量?

你睇晒佢成句先

被捕坐監過，可以聆訊做佢

此等言論已經嚴重超出言論自由的範圍

嘥鳩氣講咁多
由班藍屍狗死黑警打科興
打撚到班仆街變癱就啱

已犯蟈安

但係這個係醫學專家 又關政治事，如果炒佢嘅話惹起國際教授不滿

有冇效事小
會唔會打死人
打到死唔去賴屎賴尿事大

尋釁滋事，國安可以出動